Se va a simular el comportamiento de una central ficticia mediante con un comportamiento simulado.

En una central nuclear se tienen 3 reactores nucleares, cada reactor tiene un núcleo. Cada reactor tiene que controlar de modo independiente la temperatura del núcleo para que no sobrepase unos determinados límites para lo que abre una compuerta de agua para refrigerar el reactor. El funcionamiento detallado de cada reactor es el siguiente:

La temperatura de cada reactor se muestrea cada 2 segundos. Al finalizar cada muestreo se manda un mensaje a un hilo coordinador para indicar que está vivo. Se debe de empezar realizando una lectura a los 0.5 segundos de la activación de la tarea y no esperar hasta los dos segundos para realizar la lectura. Si la temperatura es inferior a 1500º no se hace nada. La lectura de la temperatura tarda como máximo una décima de segundo (simular por código que tarde este intervalo de tiempo). Si la temperatura es superior o igual a 1500º se abre una compuerta que baja la temperatura a razón de 50º por segundo una vez que la compuerta está abierta. El actuador tarda 1 décima de segundo como máximo en actuar, tras la apertura al segundo bajaría la temperatura (simular este comportamiento de igual modo que para el sensor para abrir y cerrar). La compuerta se mantiene abierta mientras la temperatura sea superior a los 1500º. Si se supera la temperatura de 1750º se imprime un mensaje de alarma y se mantiene la compuerta abierta. Se indicará el número de reactor, y la temperatura alcanzada